\newcommand{\tp}[1]{\colorbox{lightblue}{\ref{#1}}}

\newenvironment{todo}{\begin{custombox}{lightred}{To-Do}}{\end{custombox}}

\newenvironment{tpdo}{\begin{custombox}{lightred}{TP-Do}}{\end{custombox}}
\newenvironment{pydo}{\begin{custombox}{lightred}{Py-Do}}{\end{custombox}}

\newenvironment{manip}{\begin{custombox}{lightblue}{Manip'}}{\end{custombox}}

\newenvironment{python}{\begin{custombox}{lightyellow}{Python}}{\end{custombox}}
\newenvironment{media}{\begin{custombox}{lightyellow}{Média}}{\end{custombox}}

\newenvironment{draft}{\begin{custombox}{lightgray}{Notes}}{\end{custombox}}

\newcommand{\titlebox}[1]{
        \hbox to 37pt{\hfill\color{black}\scshape\footnotesize#1\hfill}
}
% 37pt = largeur de la box "python", qui est la plus large
\newcommand{\titlenode}[2]{
    \node[fill=#1,anchor=north east,xshift=0.02cm,yshift=0.01cm]
        at (current bounding box.north west)
        {\titlebox{#2}};
}
\newcommand{\extratitlenode}{
    \node[anchor=north east,xshift=0.02cm,yshift=0.01cm]
        at (current bounding box.north west)
        {\titlebox{}};
}
% x et y shifts pour aligner la barre verticale sous la boite

\newenvironment{custombox}[2]{
    \begin{mdframed}[
        bottomline=false,
        topline=false,
        rightline=false,
        linecolor=#1,
        innertopmargin=3.5pt, % pour center le texte
        innerbottommargin=0,
        rightmargin=37pt,
        skipabove=0.25\baselineskip,
        skipbelow=0.25\baselineskip,
        singleextra={\titlenode{#1}{#2}},
        firstextra={\titlenode{#1}{#2}},
        middleextra={\extratitlenode},
        secondextra={\extratitlenode},
      ]
     }{\end{mdframed}}
